小店調動冰力撐住前線

小店調動冰力撐住前線

馬仔用手推車把清水與糧食送到彌敦道，派給示威者。趙曉彤攝

【良心老闆】

【本報訊】8.5三罷，網民呼籲罷工者不要消費，但在旺角罷工集會地點麥花臣球場附近的食肆，依然其門如市。位於白布街的餐廳「辛安東元祖奶奶雞」距離球場只有兩三分鐘路程，負責人馬仔看着來來往往的消費人潮，卻決定如常打開門，但響應罷市；示威者可進店內休息，且有免費飲品和食物提供。

記者：趙曉彤

三罷當天的上午10時，馬仔如常回到店舖，與同樣支持罷工的五個員工一起預備飯卷、飯團等食物，以及把紙箱裏的樽裝水放進裝滿冰的膠箱裏冷藏。店舖的玻璃還貼了一張餐單，供「顧客」選擇三款飯卷和三款炒飯。約在12時半，他們終於預備好所有食物，除了在店裏派發，馬仔和幾個員工還把冰水與食物放在一架手推車上，推至球場及彌敦道派發。本來，他們的餐廳並不售賣小蛋糕，但為了給示威者有多一點食物選擇，他們就買了幾箱小蛋糕派發。一些市民在網上看見他們會派發糧水，就主動前來店舖幫忙。

相關新聞：辨認星座方向 一般店舖有售

罷市開舖讓示威者「充電」

正午，天氣實在炎熱，不少人的臉蛋都曬得通紅，馬仔所派的冰水大受歡迎，有人甚至從自己的背包取出幾瓶「熱水」丟進馬仔的冰水箱裏，以換取箱裏的一支冰水。很快，冰不夠用，他們補了一次貨後，就因為封路而無法購冰，於是，馬仔到附近的食肆「借冰」，大家都因為看見馬仔送水而知道他為何借冰，而絕大部份餐廳樂於把全部的冰借給他。很快，水也不夠了，他們就立即跑到附近仍在營業的雜貨店買走所有樽裝水。水、飯卷和蛋糕都很受歡迎，但在炎熱天氣裏，很少人想吃炒飯，他們在第一輪做了一百個炒飯飯盒，到下午仍派剩十個，馬仔說，他不介意今天有錢不賺，只是原本預備了五百盒份量的炒飯材料，最後沒有派完。

馬仔說，中午至下午時間最多示威者前來休息，有些人不吃東西，但手機、電腦等需要充電，或僅僅需要這個冷氣空間來降溫，或是小睡以補充體力。很多人坐下來吃了東西，都說一定要付錢，馬仔惟有向「客人」逐個解釋，他今天是罷市，就一定不收錢。他不要在這天做生意。後來，示威者轉戰尖沙嘴，坐滿餐廳的人，就一陣風似的全部散去。

傍晚時分，彌敦道仍有示威者聚集，餐廳員工又做了二百至三百個飯卷，馬仔與同事一起推着三大箱水與這些飯卷到彌敦道派發。「吃不吃我親手做的美女飯卷？」員工阿May捧着的飯卷大受歡迎，也許是晚飯時間，不一會就全部派光，倒是接近日落，熱氣散了，不太多人來取冰水。偶爾有一、兩個示威者從尖沙嘴方向走過來，看見馬仔推着的冰水，突然很開心地跑來取一支，沒有戴口罩的示威者與沒有戴口罩的馬仔，互換了一個笑容。馬仔說，他從來不在示威區戴口罩，因為和平抗爭是光明正大的，不怕被人影相。

辛安東元祖奶奶雞的店舖內外的牆壁，這個月都成了「連儂牆」。趙曉彤攝

旺角罷工集會地點麥花臣球場前日逼滿市民。

心繫反送中 「出點力好心情」

馬仔這天選擇罷市，除了因為要表達反修例等五大訴求，也因為他的餐廳生意非常困身，即使六月開始，他心繫反送中運動，卻只參與了三次遊行。最近，他因為反送中的新聞而不時失眠，有一晚，更要吃安眠藥入睡。「我常常要很強，但我有時在餐廳看新聞，也要躲在一邊。」說到這裏，他雙眼一紅，淚水溢出，「我不知道這是不是傷心」。幾天前，他知道罷工集會地點就在餐廳附近，立即決定以這種方式罷市，因為「想出力」。每送出一樽水、一份食物，他的心情都好了一點點。

相關新聞：18區街坊聯署 鬧政府縱容警暴

上一則
上一則
鎖閘防示威者 悅湖保安鐵鏈打住客

下一則
下一則
一芳微博譴責罷工 港台店割席

辨認星座方向 一般店舖有售
18區街坊聯署 鬧政府縱容警暴
警拘途人 兇街坊 護惡煞
傳福建幫吹雞搞事 商戶落閘
青年會董事案底纍纍曾判囚
8.5射800催淚彈拘148人 最細13歲
白衣人暴打 街坊頭縫20針
區議員斥警收隊放生黑幫
藍T恤與建制集會人士同款
催淚彈再波及護老院
反送中涉警投訴達332宗
抗爭者記招抗政府抹黑
不做人肉錄音機 完勝一眾高官
港澳辦再發功 姿態大於實際
「光復香港」本為競選口號
張建宗籲包容警隊「偏差」
35萬人罷工 成抗爭出路
攝影師「接放工」 感謝香港人付出
收集公務員出勤 政府疑秋後算賬
倘港府再不回應 航空業行動升級
醫護人員轟林鄭：損法治打壓異見
警涉阻延提堂 逾時羈押被捕者
四青年被控藏氣槍軍刀 高院准保釋
兩男涉毀交通燈
人權組織觀察員遭催淚彈射傷
法律界今遊行： 獨立調查解困局
周五齊接機 三區遊行接力
攝記中彈前 拍下警天台發射
女記者遭盾撞辱罵
佩洛西促停止向港售武
銳武出動 聲波炮恐損聽覺
深圳公安演習恫嚇
鎖閘防示威者 悅湖保安鐵鏈打住客
一芳微博譴責罷工 港台店割席
衝突區200組交通燈損毀
獸醫抱貓入ICU避催淚煙
浸大生買觀星筆 5便衣圍捕 千人圍警署中催淚彈 街坊跪阻警推進

多謝你

好人一生平安

屌 口講無用 大家多d去幫襯

一定幫襯

去旺角食飯又多一間選擇

身體力行

做香港人生意, 飲水思源, 都唔明果D 做餐飲既商家佬點解咁笨柒

我食過，幾好味但自己唔太食得辣

文宣商戰：撐「五大訴求、缺一不可」良心認證標誌店舖消費推廣